中大內地生畢業禮上向同學揮刀 控方允撤控 港人已經淪為4等公民

中文大學去年11月在校內舉行畢業典禮，大批畢業生在典禮開始前戴上口罩、面具及頭盔等，拉着寫上「中大人不割席」、「光復香港 時代革命」等橫額，遊行到百萬大道，聲援被捕學生。其間操普通話的內地生持刀揮舞，並高唱中國國歌，事後被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。控方今表明撤控，同意以簽保守行為了事。署理主任裁判官溫紹明多番質疑有關決定，直指「稀有」，惟基於這全憑控方決定，最終只能如此處理。公眾席上大半旁聽者聞判離席抗議。

被告李丹石（21歲）持有香港身份證，報稱學生及居於中文大學伍宜孫書院。他原本被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指他於去年11月7日在中文大學中央校園大學圖書館外的公眾地方，無合法權限或合理辯解而攜有攻擊性武器、即一把刀。他今獲准以2,000元簽保、守行為24個月，另須支付堂費1,000元。

辯方大狀在開庭前，曾私下向女主控展示可獲簽保守行為理由的文件，表示希望不用呈堂。
甫開庭，女主控提出撤控及簽保守行為的申請。溫官聽畢即查問理由。女主控稱，基於案件性質及衡量被告再犯的風險後，作出有關決定，並指被告警誡下所用字眼較為含糊，例如被告只說「防身」，與自衞有所分別，再者被告並未以刀傷人。

溫官立即追問，被告可曾拿出刀或作出指嚇，並指「即使佢唱歌，揸住把刀，附近又有人，情況嚴重，點都嚴重過雷射筆，危險好多。雷射筆簽保都要考慮下」。女主控重申，被告沒有傷害人，加上屬初犯，考慮到被告背景及年紀，決定給予機會。

辯方大律師亦向溫官呈上早前已準備的文件夾，指被告是內地學生，因為成績好而考入中大。當日中大正舉行畢業典禮，有家長、學生、教職員及校長等列席。當時有一批穿黑衣學生搞亂會場。

大狀又指，無可否認，被告是特意在該處出現，惟他只是拿刀唱國歌打拍子，維時40秒。其後有人大喊：「係咪想恐嚇？」被告聞言後，立刻將刀置於地上並以左腳踏刀，直至唱畢國歌。警員到場後，他也曾表示並非想傷害別人，也不是恐嚇，被人質疑後已將刀放下。

溫官再問，被告是否已預計在公眾場合會與人發生衝突，才會帶刀？辯方解釋，被告當時只是表達情緒，任何時間均沒有任何意圖做任何動作，被告腳踏刀後亦未有再動過。大狀又指，被告來港日子不長，想法有差距，認為畢業莊嚴場合不應搞亂，對家長及學生均不公平。被告當時唱國歌，只為抒發對國家的情懷。大狀亦指，也有雷射筆案簽保了結。

溫官回應指，雖有雷射筆案簽保了結，但屬很少數；惟准許被告簽保不是法庭決定，而是控方提出。辯方再強調，被告初來港，不諳廣東話，案發是對某些學生不滿的表達，案件有其特別之處。

大狀續指，留意到控方是以刑責較嚴重的《公安條例》檢控，相信控方是經小心考慮才作出今次決定，又指律政司早前找來兩位高級大狀與他商議本案。

溫官直指案件實屬「稀有」，惟最後接受控方申請，向被告解釋簽保守行為不會留案底等。此時旁聽席上大部份公眾離席抗議。

據被告同意的案情指，當日早上9點半，中大舉行畢業禮，有學生手持橫幅喊口號。被告在場用右手從口袋中取出生果刀，向前伸出並唱國歌。在場記者拍下當時被告持刀指向畢業生、上下小幅度揮動及向空中作狀刺的動作，其後被告放下手臂，整個動作維時40秒。其後被告遭記者包圍訪問，被告將刀放在地上，用腳踏住。警方到場後，被告遭帶離現場，並以管有攻擊性武器罪名拘捕。

被告警誡下以帶口音的廣東話稱，「我怕被人打，帶刀防身」。他在會面錄影中指，從新聞得知案發前一日科大有學生被打，當日早上有戴口罩人士在中大出現，他擔心個人安危，因此從宿舍的廚房取走生果刀，收入書包準備往圖書館。

其後被告將刀放進褲袋，走往案發地點，聽到有人叫喊口號，感到有催迫感，於是在一處持刀唱國歌以表達情緒。有人見狀問他是否想攻擊他人，他於是將刀放下，以腳踏住，稱只想保護自己唱歌時不被人打，無意恐嚇他人。

被告離庭時，大狀帶他往停車場登車避開記者鏡頭；至停車場出口處上車，大狀更腳踏油門加速離開，記者見被告蜷曲身軀伏在後排座位。

香港人在香港已經淪為4等公民
1等紅後代，2等中共黨員港官親共商人，3等中國人，4等香港人
移民外國反而可以升級2等

上佢地內地forum睇，唔少人覺得中央唔夠硬

話有bno就應該要即刻剝奪香港籍

本身諗住過完國安法，心理上可以將香港人拉落去陪葬

點知英國，5眼又大開逃生門俾港豬移民，突然昇lv

你叫中國人條氣點頂得順

係佢地眼中，每一個香港人都係英國狗

霸住佢地心中「中國」香港但又有西方價值觀嘅都應該要捉

留島唔留人呢種觀念係大陸人心中根深蒂固好多年

講過好多次，就算大陸今時今日大國堀起

但係大陸人心裡面從來冇當香港人係同胞

香港人永遠係大陸人嘅心魔，死症嚟

佢哋打從心底裡知道香港人就係高等過佢哋，條命值錢過佢哋（全世界爭緊香港人，唔到佢哋唔認）

佢哋嗰種自卑轉化為對香港人嘅仇恨，因為佢哋知道共產黨佢哋鬥唔過，亦寧願做奴才好過
所以就係要我哋香港人被貶做中國人 佢哋至會心理平衡

大劣人>狗>>>>>>...>>>香港人

支那人
色目人
南亞人
香港人

所以移民做二等公民仲好

內地

而家喺澳洲好多大陸學生，係好希望移民到澳洲，佢哋聽到澳洲政府要比優惠比香港人，簡直係晴天霹靂，好多微博WeChat討論不停批評澳洲政策係歧視，佢哋感覺香港人只懂得西方價值觀，認為香港人移民到去西方，只會幫助我外國圍堵中國。

佢哋心裏面係好歧視香港人，佢哋係唔會容許南方人當大官，所以自古廣東冇大官就係咁解，因為南人，喺中國歷史上係其中一種卑賤嘅人，所以一旦接收左香港之後，大量嘅高薪職位尤其是金融都會逐步換血。

香港下一代只能移民西方。

更正中國

李丹石
平安科技（深圳）有限公司 - 技术研究员

Source?

linkedin 都懶？

所以中共有所謂政法委

公安 檢察 法院 一體化

香港
前2者 已經全部陣亡

係只有法院 係中共未能完全控制

最好舉報佢地反民主等佢地冇得移民

良少

DOJ班友會唔會比人制裁

而家好多左膠，幫佢地。
而家佢地成人吊香港人用粵語係鳥語，又話港人係同越南人近親，又話香港係佢地既，咗咩重係用粵語咁唔文明。

高可晴 呢個芝麻人 港柒係十等賤民 有得移民真係好走啦 去到外國洗屎坑好過

廣東早就應該獨立
班野雖然有D費費地拉
但係禮儀文化價值觀勉強都仲有得救
同北方堆生番轉畜比 自己玩應該玩得起

原來仲有 4 等 咁高架

廣東超多北方人，冇咩人講廣東話。

原本你以為咩等級？

國安進駐後 柒婆都已經係四等
真港人點止四等

特權階級

Omdb

所以支那狗死撚哂都唔抵可憐

唔明，咁佢哋想移民去澳洲係入侵人地國家文化價值觀？

因為廣義既“蠻夷”，其實係連中原京城外圍都算，即係孔子都算係“東夷”，因為孔子既魯國喺周王國既東面

咁香港更加唔洗諗，更加係蠻夷，但偏偏香港人既學位係用實力考返黎，邊似支人買返黎？所以支人更加心理唔平衡，更加想香港人衰

大陸人有特權？ 拎把刀係人群入面fing都冇事會唔會太離譜

背囊袋支雷射筆就死咬唔放

移民都係做二等公民

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

屌你老尾 俾班咁既人破壞法治
都仲日日行出嚟話香港係法治地方
人唔笑狗都吠 選擇性咁拉同告就咪撚喺到扮啦
真係當人戇鳩

主控官叫孔乙己？

香港人嘅祖先就係創造地球上，人類歷史上第一個文明蘇美爾文明的後代，

即是係軒轅黃帝嘅後代，係第五代人類，對於誠信嘅追求係比較強烈。

以DNA學講，香港人既祖先佔有大部份DNA係來自中亞，係第五代人類，滿蒙只係第四代人類。

但香港人保留左大量古代漢人嘅基因，可能因為大量漢人走到廣東山區住。

香港同大陸基因學來講係完全唔同，因為香港人保留左大量古代漢人嘅基因，而古代漢人係屬於第五代人類
中原大陸冇哂純種漢族，佢哋係蒙古人種，第四代人類係特別野蠻，難以達成任何協議，因為佢哋基因對於誠信嘅追求相當之低。

當年沙田推人落地搞到人腦中風既支那婆有港共警方私家車多名警員保護接送離開法庭就知香港人係香港已經係低等賤民

更加唔好講上年幾十個警犬護送賤雞nana離開果幕

有冇咩文獻SUPPORT

寧做二等人不做四等人

好過比你班垃圾五毛共狗管啊

問咗佢先，之後入TG問佢囉論文/文獻

求論文

南亞犯事都判好輕
利申支持佢輕判

希特勒 所信奉的種族清洗滅絕對於某一種族/國家/地方人種 特別合適及適用

做二等公民起碼係公民
入籍有得喺民主制度投票

支那人喺支國一世都只係韮菜
呀唔係 而家變哂泡菜

我睇完覺得香港人係n等公民

一個連數學教授都支持既配票方法

玩大啲嘛
大陸西

支那人去移民應該係想將個度變支那
只不過個皇帝唔係維尼
而係自己
支那人劣根性

膠膠地咁

最奇怪就係，大陸人好多認為澳洲應該要多謝大陸人移民去澳洲，係我哋眼裏面佢哋係赤化澳洲，但係大陸人眼裏面佢哋係優化澳洲，佢哋大部份入咗共青團，佢哋認為民主社會唔夠效率，排擠佢哋係唔啱嘅，所以佢哋想改好呢個澳洲，喺佢眼中澳洲只有親中共才有未來。

關於蘇美爾文明,係聽過中國既伏羲女媧可能係蘇美爾文明既神/神族既一份子
一樣係蛇類樣

公咩民 拎身份證出嚟睇下係咪寫住公民
共產黨管治底下撚有公民呢樣嘢

香港人依家根本喺首陀羅等級

記得之前有手足帶咗把食月餅刀仔俾狗咬，呢條仆街拎真刀就無事？

佢只係講DNA上既分別，係客觀上去分析。

揸刀捅幾個人都情懆高尚啦

絕對係。
班支那生番從來冇當過香港人係自己人
你係佢眼中係奴才賤民

笑撚死人，帶支觀星筆要坐幾個月，屌你老母

中國式法治

係，佢地係蘇美爾文明既神

蘇美爾文明既建立正正因為第五代人類出現先建立到，

以前香港人大多數保留咗第五代人類既古代漢人嘅基因。

軍權

真係偉大要辛苦佢移去人地國家愛中國

佢哋仲成日周圍同人講，澳洲文化不及中國人，係佢哋為歐洲帶來多元文化，佢哋成日好自豪咁講澳洲經濟就係中國幫助底下先至可以持續發展，佢哋係澳洲嘅再生父母。佢哋話中國幫咗澳洲咁多當做周竟然企喺美國嗰邊，仲要幫佢哋眼中講鳥語最下等嘅香港人移民去澳洲，而唔俾佢哋移民去澳洲，覺得澳洲人忘恩負義。

我完全O晒嘴

中國特色法治

私人撿控

私了支那人先可以制裁佢地

內咩撚地，香港內地係黃大仙

大陸人嘅思維真係好撚奇怪 移咗民都改變唔撚到 有埋wechat就更加唔使融入人地國家

出post更正左中國

有條件移民既，認真唸，留係做五等人